香港喪失美國「香港關係法」一句講晒好定唔好

香港喪失美國「香港關係法」一句講晒好定唔好。

好

國師又中,取消關係法其實係隔山(香港)打牛(支那)

我尋晚屙篤屎係啡色，蟈屍又講中啦

支那無得再利用香港獲得經濟利益及高科技

個關係法即係乜

特區護照免簽減少

本死無大害

好
最好向香港出口商品收重稅

好
對我地根本冇影響

好 快D呀唔該

yes
大環境好 -> 老細無錢賺 -> 打工仔減人工炒人 -> 生活負擔重
大環境好 -> 老細賺多d -> 乜都貴但打工仔無人工加 -> 生活負擔重

成世都未必會去美國 取消囉

焦土?

連香港關係法係咩都未知，就晤好衝出黎柒啦

同美元脫鈎支那會仆街
不過我地一樣會 仲要係冇翻身嗰隻

笑到仆街

有bno的話唔會受影響？

BNO英國護照黎

咁咪同大陸一視同仁
我敢講如果大陸同美帝開戰
有關係法
唔會打香港
無就難講
仲有如果貿易制裁等都大獲
而家可以話：佢同你嘈交仲乜拖我落水
無左關係法等於你同佢嘈交
到時就

無左真係共享中國人既榮耀

United States–Hong Kong Policy Act
《美國－香港政策法》

唔應該叫"香港關係法"

香港連唯一賣點都冇埋仲想一視同仁
香港要係一個個體先有資格被一視同仁

依家唔係申請緊BNO去美國免簽證咩？

回歸之後香港不少傳媒一直都係叫《美國一香港關係法》

回想返起，反而大陸個叫法比較正確《美國－香港政策法》

Taiwan Relations Act
台灣關係法

現在中國經濟走向一帶一路政策，中共想甚至以鐵路取替海洋，如果香港提早取消擁有美國特權，咁對中國經濟轉向會否受到影響?

本人認為中國赤化香港嘅政策係國策，未來一直會持續，所以中國政府認為美國一定取消香港關係法，但只係2047之後嘅事，所以對一帶一路冇影響，到時中國已經不再需要香港。

所以我咪話大陸嘅叫法比較正確

最好取消埋聯合聲明同一國兩制

不如索性拆埋深港關卡

邊個最傷心

取消關係法 香港冇咗大部分利用價值

支那已經唔洗同你溫水煮蛙

對外 人哋當你同支那一體唔會幫你

對內 支那利用完之後就中出即飛你

到時香港只會更加孤立無援

係喎！

點解無人煲大香港產品只係話 MADE IN HONG KONG, 無話係中國香港？

應該香港製造產品出口都應該叫 "中國香港"

取消關係法，意味美國已經唔認可香港係普通法系其中一員，外資會衡量風險未必再投放資金係香港，香港金融市場動盪會好影響周邊地區甚至擴散全球

焦土最開心

個post好多衰人係到鳩up。可能5毛黎。

蠢人

其實對中國開始中的一帶一路同上咗岸既香港人比較大影響
尤其是佢地唔會知道後生仔有幾慘，只會話大咗競爭，
個事實係香港人都俾自己香港人唾棄，
然後自己上咗岸，一副關我撚事嘅態度。

因為 香港關係法 可能令香港競爭大咗，大量中國人南下，14億中國人喎,只要是1%精英都已經14,000,000,香港點競爭?其實為什麼中國的國企開放改革時不肯面對全世界嘅競爭?咁為什麼香港人未準備好，以及政策未有保護香港人之下，就要面對全中國14億人嘅競爭?

一國一制

係喎，有無D愛國商人既產品係寫Made in HongKong 而唔係寫Made in China呢？

政府班狗官邊會同你諗呢啲

一味剩係識擦大陸鞋

到時中港融合 樓實跌到仆街

中產可以移民 不過後生嗰班就慘啲

好！大家攬炒！
到時睇藍屍又係到屌「最衰都係佔中班友！」

.....
........

即係樓價跌

外國開始排華，可能做點喪失「香港關係法」比較好，
不過壞處係好多中產好可能一夜之間冇損失唔少，樓價大跌。
後生仔失業增加，冇得返工，唔少後生仔只能上下網度日咁。

好多中產係離地
大學畢業生只有萬零蚊人工
公屋有排排 買樓結婚唔駛諗
中國人越來越多。。。

【本報訊】美國國會及行政當局中國委員會（Congressional-Executive Commission on China）就香港特首選舉發表聲明，指出中央介入選舉，透過向選委施壓，要求他們票投林鄭月娥，違反《基本法》及高度自治，警告香港若淪為大陸城市，或會喪失特權。
美國國會及行政當局中國委員會負責監察中國的法治發展和人權。身兼委員會主席的美國國會眾議員魯比奧（Marco Rubio）以及聯合主席史密夫（Christopher Smith）就林鄭月娥日前當選新一屆特首發表聲明，批評中央介入香港特首選舉。

恐港淪為大陸城市

魯比奧於聲明指，今次特首選舉仍然未能滿足香港人爭取普選、政府須具代表性的要求，「北京在今次選舉中明顯的干預，是削弱香港多年抱持自治的另一例子。在選舉結果公佈後的數個小時，幾位雨傘運動的領袖因為參與爭取民主運動，而面對新一輪的檢控」。聲明指，林鄭有必要採取積極行動重啟政改，以符合港人對民主的盼望。
史密夫則於聲明指出，林鄭一如多位前任特首是北京喜歡的候選人，但這會令到香港自治、法治不斷被侵蝕的問題難以處理（just like her predecessors, and this will make it exceedingly difficult to deal with the constant erosions of Hong Kong's autonomy and rule of law），又認為如果香港在新特首領導之下，淪為中國大陸另一個城市，「我們就要重新評估香港是否仍依照美國法律享有特權」。
委員會認為，本港的特首選舉原已極多掣肘，但北京政府官員更透過向選委會委員施壓，要求他們票投林鄭，而人大委員長張德江亦據報維護中央過問特首選舉的權力。委員會指這些舉動均違反《基本法》第22條、第45條、以及香港在國際條約下的義務。
■記者姚國雄

高官貴人最傷心

民主回歸

取消左，對香港影響一定大過對支那。香港以後只會更加依賴中國。

雖然對中國黎講都會元氣大傷，但搞掂左一帶一路既話，就唔再需要靠香港連接世界，好快就可以復原，但香港就萬劫不復。

再長遠啲睇，當一帶一路成熟之後，美國唔能夠再依靠香港威脅中國。
而中國亦唔再需要香港去連接國際，香港就再無用處，中共為左鞏固政權，會正式接管返香港，取消一國兩制。香港特別行政區正式完結。

前提係一帶一路搞得起

一帶一路=送錢去中亞failed state
大航海時代之後個潮流都係沿海壓倒內陸，無可能短時間內逆轉

一帶要路

打少啲飛機啦

大多數人認為中國咁做只係送錢去中亞係Failed state, 正因為中國共產黨係果個地域度未立腳，重建古代絲綢之路係冇有可能，但isis，比到中國絕佳嘅理由去進軍中亞，未來中國， 走向軍國主義的機率非常高，走向戰爭之路，難以避免。

中國的軍事實力，中亞小國不是中共的對手。面對共產黨的滲透，中亞人民反抗嘅力量係不大，新疆已經係一個例子。相信中國未來會加強增壓維吾爾族， 強迫其反抗，引誘伊斯蘭武裝勢力一舉殲滅。

一帶一路走向成熟只會係時間嘅問題，不久將來中國不再依賴香港。早一點取消香港關係法，反而為令到親中的香港人醒覺，為香港帶來意想不到的效果。

你條五毛尋晚冇打飛機咩

大陸仔驚啊？

你仲覺得中東係金礦? 美國佬開採頁岩油,都搞到中東產油國遲早集體蛔爆喎

同埋你知唔知中東先係氣候變化受災最嚴重的地方

你唔知道中國已經超越美國成為全球最大原油進口國咩

石油早已經成為動搖中國共產黨統治的重要因素之一。

至於環保問題，本人認為不是中共考慮的重點。

我唔係講緊環保,係一帶一路一定搞唔起,因為中東就黎俾美國一舖清袋
到時中國連唯一伙伴都無埋,美國同歐洲應該會同步封鎖,咁你仲唔仆街?

正如上面所講，中共想利用極端伊斯蘭勢力Isis 黎幫中國完成走向軍國主義之路。
美國幫中國將中東嘅經濟削弱，對於中國攻佔中亞，係有正面作用。

西方社會好快比中國共產黨迫到走向孤立主義，中共係人類歷史上面極度邪惡嘅組織，中共政府屠殺維吾爾族一千人的一條村可以完全不走漏任何風聲，好快香港嘅建制派會提倡香港嘅下一代都要參軍。

香港正正因為美國「香港關係法」，給與香港一個類似西方經濟成市的地位，
令到大量14億大陸人到香港做生意同留學，樓價高，一早講過家下好多甲級寫字樓已經成個OFFICE係純大陸人。近年香港各大專院校多了不少內地學生，在校園走一圈，聽普通話絕對比廣東話更多。而這些學生當中，大部分都會選擇留港就業，而且人工往往比港生還要高一截。

成班港豬，唔知世界變， 香港變，以為美國「香港關係法」利大於弊。

香港不少上咗位既一代只會不斷利用香港既特殊地位，去出賣香港比中共。

所以香港話提早喪失「香港關係法」，會令到中國經濟出現巨大危機。
令其經濟轉型，形勢急轉直下，達到難以控制嘅地步。至於香港嘅中產，對於西方社會來講，大多數都不屬於高科技技術嘅人士。對於推進西方社會技術發展同文明發展冇太大嘅幫助，佢哋嘅離開，香港有機會重新洗牌，想未來的香港好似新加坡咁，以金融，IT產業以軍工科技為基礎嘅產業反而有正面嘅作用。雖然個機會唔係好大，但好過完全不變等到2047。

好事

諗到d支那匪賊哭喪冇得走資就開心

問得出呢個闕題都正白痴

好
一齊攬炒

正白痴

其實大家真係諗太多

一帶一路係個思想黎
唔係一個計劃

取消「香港關係法」對香港影響愈黎愈大
對中國影響愈黎愈細

真係好難講

一帶一路係方案嚟

香港貿發局：一帶一路是未來亞歐新秩序

「一帶一路」譜寫出願景高遠的環球經濟發展藍圖，揭示未來世界新秩序。「一帶一路」延續古絲綢之路革新國際商貿交流模式的精神，為21世紀提供了促進共享增長、推動持續發展的前瞻方案。

一帶一路？
咪玩
吹水就得

都唔爭在啦

五毛會醒覺
好天真呢

話尻知對香港好定唔好
廢除完香港陸沉都冇所謂
總之啲支那賤畜冇著數攞就得

香港大部分人自私、惡毒、貪婪、偽善、指鹿為馬......當失去時，才有反思的可能。

北京將改林鄭為中央法令執行官，直接執行中央法令管理香港

《南華早報》今日引述兩名內地政府顧問指，北京將循更多「法律途徑」加強對香港的管治，包括透過《基本法》48條第8項向行政長官發出指令，務求令「釋法」更好地融入本港的普通法制。

報道引述北京航天大學法學院副教授田飛龍表示，研究香港事務的學者以及內地制定政策的官員皆有共識，中央政府將更依靠法律框架來管治香港。田稱，北京可考慮利用《基本法》中賦予而未被使用的權力，例如特首有責任執行中央政府發出的指令。《基本法》48條8項列明，特首職責包括「執行中央人民政府就本法規定的有關事務發出的指令」。

田認為，特首若只是在執行北京下達的命令，便超越本地法院的權限，能減低司法覆核的阻力。有關條文過去未被動用過。

報道亦引述深圳大學港澳基本法研究中心教授董立坤表示，與其去討好香港的商界精英，不如更有效率地管治香港。他提到，透過調節中央與特區關係，以香港的司法制度去處理香港內部糾紛，過去廿年證明不僅對管治有利，亦更易為公眾接納。

田形容，中央政府對梁頌恆和游蕙禎的宣誓案作出釋法，定下了使用憲制權力的標準及先例。釋法的影響不限於梁游，而是牽涉整個宣誓的行為，並成為《基本法》一部分。

兩位內地法律專家均認為，由於北京尚尊重香港對於內部事務的自治權，所以不會時常釋法，但會確保一些原則性問題如主權及國家安全等受到保障。

報道引述香港大學法律學院教授張達明指，新趨勢等於消滅兩地法律制度的分別，過去北京已藉釋法為《基本法》加入許多新內容時，缺乏港人參與，與訂立法律時的原意相違背。

焦土咪焦土，成個過程充滿幻想同假設

可來焦土啊？知唔知焦土係咩意思呀？

如果突然取消香港關係法，中國大蕭條，維穩費大減，睇下大陸仔同上咗位既人反唔反?

都係想香港同大陸攬炒死之後等人反思

如果突然取消香港關係法，配合外國排華，海外不少留學生人才回流到香港，中國大蕭條，維穩費大減，睇下大陸仔同上咗位既人反唔反?

所以咪話你多幻想lo
可以話比你知唔會，
要醒既一早醒晒，要走既一早準備晒，
要堅信中國既亦唔會改變。

回流wow

又有弱智

反而係你幻想 ，你以為係外國排華大環境之下，

香港既中產係外國生存真係咁容易? 中產最怕香港喪失「香港關係法」，

上咗位既人怕香港冇咗特殊地位，冇得賣港。

香港嘅中產，對於西方社會來講，大多數都不屬於高科技技術嘅人士。

對於推進西方社會技術發展同文明發展冇太大嘅幫助，

對於外國來講佢哋嘅離開，回流到中國根本唔會有咩大影響。

BTW，香港要生存必須係中美角力之下生存，但現在已經向中國一面倒。

只有突然取消香港關係法令中國大蕭條，維穩費大減，才是上策。

反而係你幻想 ，你以為係外國排華既大環境之下，

香港既中產係外國生存，真係咁容易?

中產最怕香港喪失「香港關係法」，

上咗位既人怕香港冇咗特殊地位，冇得賣港。

香港嘅中產，對於西方社會來講，大多數都不屬於高科技技術嘅人士。

對於推進西方社會技術發展同文明發展冇太大嘅幫助，

對於外國來講佢哋嘅離開，回流到中國根本唔會有咩大影響。

BTW，呢個地方，係９７後已經慢性中毒。其實乜差都做晒，既然救唔返，就應該以毒攻毒。

香港要生存必須係中美角力之下生存，但現在已經向中國一面倒。

只有突然取消香港關係法令中國大蕭條，維穩費大減，

令到天秤重新平衡，才重新討論回復美國「香港關係法」。

引咗唔少五毛入黎

快點取消我

扮咩野丫，信一帶一路已經夠on9

封鎖埋香港既資金

說好的聯署？！

轉移視線，你回應咗上面先喇，想迴避呢個問題?

咩封鎖資金? 你意思係，少咗個方法運走喺中國嘅PROFIT?

咁做美國可不動一兵一卒，對付中國，什麼TPP...等等，

都只係只係虛招，浪費美國巨量金錢。

取消香港關係法，最直接最有效。

回應咩野問題?

#102

到時香港唔會差到玩唔落去 但係支那就冇得利用香港 到時滅黨解體都似

只係唔再俾中國經香港自由進出資金, 當然佢理鳩得你D資金係香港定中國一律封殺.

#102一個問號都無，睇唔到個問題去左邊?

你不是假設，想走的人，大多數已經準備好去外國正常生活嗎?

#102 補充咗之前既回復，為什麼係#102所提到既大環境之下，為什麼你相信大多數想走的人可以係外國正常生活?

Dream bear係一個節目無意間透露咗，如果係特殊國際形勢下，美國<香港關係法>可能係中國死穴。另外中美看似冇可能打仗，但一些突發性事件可以立即引發中美戰爭。

根本就一早玩大佢
但係無組織肯玩

反而玩fucking 支那

要求美國取消香港關係法，
咁做係好明顯針對中國，
佢地不可能咁做，
Btw，佢地任務已完成。

啲人成話，不能走資中共最害怕

所以香港冇可能行一國一制

為什麼一定係香港走資？為什麼要走資到2047？佢地國策係50年之內收服台灣，係佢地計劃裹收咗台灣行一個兩制唔可以走資嗎？

客觀來講，佢地任務已完成。香港嘅悲哀。

有 香港獨立黨

香港人對其信任不高，加上策略缺乏連貫性，而家更係深潛。

王振民指若兩制威脅一國安全將無法繼續